[學術討論]政府能否聯合ISP阻止民用vpn?

由於電腦連接vpn server前需要經過isp dns server
假設isp dns block左相關民用vpn(e.g Protonvpn)
當dns收到vpn connect request時,就send返fake response
同時,政府又block左其他dns(e.g google public dns)

可以，中國不嬲都做緊，只係block唔曬

1.1.1.1
8.8.8.8
都係isp server?

點解唔可以

買個domain 都唔係好貴

你仲停留喺DNS poisoning嘅年代

而家興用BGP同你hijack成個network嘅routing
Cloudflare都炒過幾單啦所以先推動緊BGP層面嘅驗證